\chapter{Zusammenfassung}
\label{Zusammenfassung}
Abschließend lässt sich sagen, dass bei der Herstellung einer Individualsoftware der zugehörige Vertrag alle Aspekte der Werkserstellung (von den Anforderungen an das Werk, über die Abnahme, bis hin zur Vergütung und Haftung) abdecken sollte. Durch die gemeinsame Erstellung des Vertrages wird sichergestellt, dass ein Konsenz besteht und bei rechtlichen Streitigkeiten bietet der Vertrag eine umfangreiche Basis zur Entscheidungsfindung.\\
\\
Bei der Erstellung des Vertrages sollte unbedingt juristische Hilfe einbezogen werden. Denn wie Kapitel \ref{Aspekte_Vertrag_Individualsoftware} zeigt, gibt es diverse Regelungen zu beachten, um einen Vertrag widerspruchsfrei und in allen Klauseln gültig zu gestalten. Dabei ist ein wichtiger Bestandteil eines Kaufvertrages die Festlegung des Change-Request-Verfahrens.\\
Ein Change-Request-Verfahren ist ein wichtiges Änderungsverfahren für Projekte welches häufig Anwendung findet und einen maßgeblichen Teil zur erfolgreichen Vollendung von Projekten darstellt. Daher ist es von hoher Wichtigkeit, dass ein Change-Request-Verfahren rechtlich bindend, sehr detailliert im Projektvertrag verankert wird. 

